\subsubsection{Experimento CMM vs WP durante el tiempo }

\paragraph{Hipotesis:}

Los partidos que uno ya tiene jugados tienen influencia en el tiempo cuando se esta aplicando el método CMM y que en cambio WP  solo tiene en cuenta los partidos que uno jugo durante el tiempo.
El Strength of schedule (SOS) se refiere a la dificultad de un jugador a ser comparado con otro cuando la cantidad de partidos entre este y el otro difieren. En nuestro ejemplo de ATP sucede bastante porque la cantidad de partidos en la que cruzan todos los jugadores con todos no son iguales. 
Esto se encuentra explicado en mejor manera en la sección de CMM , y de como fue la evolución desde un simple método a uno mas complejo que toma en cuenta este caso . 
Entonces lo que se quiere ver al realizar este experimento es que incluso cuando un jugador juegue pocos partidos puede obtener una evolución "justa" durante el tiempo.


\paragraph{Resultados:}

Para poder hacer mis pruebas busque un caso que me pareció el mas fácil de explicar. Voy a explicar primero cual busque  luego voy a pasar a decir porque me pareció el mas fácil de explicar : 
La evolución que se va a mostrar en la figura 1 es la del jugador Calvin Hemery usando datos del ATP del año 2015 . 
Me pareció el mas fácil de mostrar la inferencia que tienen las personas contra las cuales jugas ya que Hemery solo jugo un partido durante el año 2015.

El único enfrentamiento de Hemery sucedió el día 27 del mes Julio cuando se enfrento a  Lajovic (figura 1)

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/figure_1}
\end{figure}


\begin{itemize}
	\item Como se armo el grafico (figura 2):
	\begin{enumerate}[1.]
		\item Se tomaron los resultados del ATP 2015 con el detalle de cada uno de sus partidos
		\item Se insertaron en un conjunto todas las fechas en las cuales se jugaron partidos 
		\item Se paso a ordenarlas de manera ascendente, obteniendo así una lista ordenada con las fechas
		\item Se recorrió la lista de fechas una por una y por cada una de estas fechas se armo una matriz de Colley solo tomando como datos los partidos jugados a esta fecha 					seleccionada de la lista
		\item Por cada una de las fechas existe un archivo distintivo que identifica cual es el numero que lo representa dentro del ranking 
		\item Una vez teniendo estos archivos se procedió a elegir un candidato para el experimento , como se dijo anteriormente Hemery fue el elegido
		\item El gráfico fue armado tomando en cuanto la evolución del numero que lo representa a Hemery dentro del ranking para el método CMM y para método WP
	\end{enumerate}
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/figure_2}
\end{figure}

\paragraph{Conclusión:}
\begin{itemize}
	\item En el grafico podemos observar:
	\begin{itemize}
		\item El numero que presenta la posición de Hemery en WP:
		\begin{itemize}
			\item se mantiene siempre en 0 durante la evolución del tiempo
			\item el hecho de que haya perdido un partido no tuvo inferencia en su numero representativo en el ranking
		\end{itemize}
		\item El numero que presenta la posición de Hemery en CMM:
 		\begin{itemize}
			\item sin jugar ningún partido su posición no cambia pero no es 0 (explicado en CMM)
			\item evoluciona luego de haber jugado su único partido
			\item los partidos jugados por Lajovic tienen inferencia en el tiempo en el numero representativo en el ranking de Hemery
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}

En conclusion el gráfico nos indica que el concepto de SOS es manejado por el método CMM

